<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<pages>
    <page>
        <title x="" y="" color="">Wallace Vanborn</title>
        <text x="" y="" font-size="">
            February 2006: Ian Clement, Sylvester Vanborm and Dries Hoof make their first live appearance as Wallace Vanborn, an eager and young three-piece rockband bringing a mixture of heavy stonerrock and sexy, 			danceable drumbeats. A magical formula that soon provided the band with a solid live reputation and the current nickname “Pletwallace” (Pletwals = the Dutch word for steamroller).
            The band released their critically acclaimed debut “Free Blank Shots” early 2010. The album hit the web, sprung airplay for the first singles and resulted in tours throughout Belgium, The Netherlands, Germany, 			Switzerland, Austria, France, the United Kingdom and along the USA Westcoast.
            Wallace Vanborn made a smashing impression on the Eurosonic Festival in Groningen (2011), performed at the Sziget Festival (2011) and played over 100 shows in 11 different countries.
            The band released their second album “Lions, Liars, Guns & God” in April 2012, produced and mixed by triple Grammy-winner David Bottrill, who also worked with Tool, Muse, Placebo, Smashing Pumpkins and dEUS. 			With 40 releases shows all over Europe (Benelux, Gas, Scandinavia, France, ...) and a festivalsummer including A-list festivals such as Pukkelpop and Dour Festival, Wallace Vanborn will finally confirm its status as one 			of the most promising European live rock acts of 2012.
            In their own words, Wallace Vanborn eagerly bring their audience hard, rocking music which is edgy yet danceable, with some tasty hooks and catchy refrains thrown in for good measure. This band is a train on the 			loose, and it will take more than a slacking music industry to stop them!
        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            http://www.clubcircuit.be/files/newsitems/.596/2000109%20wallace%20vanborn.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="">Triggerfinger</title>
        <text x="" y="" font-size="">
            De band werd opgericht in 1998, maar dan wel met een andere bassist, namelijk Wladimir Geels. In 2003 verliet hij de band, omdat hij qua stijl een andere koers wilde bevaren. Hij werd vervangen door gitarist Paul Van 			Bruystegem die al langer contacten had met Block en Goossens i.v.m. producerszaken en vervangingszaken.
            Het trio bracht tot nu toe vijf platen uit waaronder de drie studioalbums Triggerfinger uit 2004 en What Grabs Ya? uit 2008 en een livealbum Faders Up uit 2007, plus een opname van een concert in Londen in juli 2011. 			Op 15 november 2010 kwam hun meest recente album All This Dancin' Around uit, waarvan de opnames plaatsvonden in mei 2010 te Los Angeles. In juli 2011 speelden ze op het High Voltage-hardrockfestival in Londen 			waarvan een onofficiële cd met bijbehorende DVD uitkwam voor de bezoekers van dat concert. Door een te groot aantal exemplaren is deze nu ook in België te koop. Voor de zomer komt er wel een officieel livealbum 			uit, opgenomen tijdens de drie uitverkochte concerten in de Melkweg in Amsterdam. Die opnames worden binnenkort afgemixt doorGreg Gordon.[1]
        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            http://www.defelix.be/gnoe/wp-content/uploads/2012/05/triggerfinger.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="">Selah Sue</title>
        <text x="" y="" font-size="">
            Sanne Putseys is afkomstig uit het Vlaams-Brabantse Leefdaal, een deelgemeente van Bertem. Sanne ging naar de middelbare school Heilig-HartCollege Tervuren (Wezembeek-Oppem,België) Ze leerde op haar 			vijftiende op de akoestische gitaar spelen en begon toen ook al eigen liedjes te schrijven. Op haar 17de trad ze als jongste en enige vrouwelijke artieste op tijdens het opensongcontest Open Mic-avond in Het Depot in 			Leuven. Organisator en zanger Milow, of Jonathan Vandenbroeck, merkte haar op en vroeg haar op te treden in zijn voorprogramma. Later speelde ze ook nog in het voorprogramma van Jamie Lidell in Londen en Parijs 			en stond ze met Novastar in het Amsterdamse Paradiso en ook in dat van Prince in Antwerpen.
            Toen de radiozender Studio Brussel in het programma Volt op zoek ging naar de toekomst van de Belgische muziek, mochten tal van gevestigde Belgische waarden hun protegé voorstellen en voor Milow was dat Selah
            Sue. Samen speelden ze dan Explanations op de radio.
            Van september 2008 tot eind augustus 2009 zat ze in de schoot van AB Artist In Residence. De AB staat hiermee artiesten waarin ze sterk geloven en die geen platenfirma of management hebben bij in een 			carrièreplanning. Hierdoor werd ze een beetje een huisartiest van de AB en kon ze een demo opnemen.
            Naast covers van Erykah Badu en Amy Winehouse heeft ze ook een pak eigen nummers. Twee van haar bekendste nummers zijn het akoestische 'Mommy' en 'Black part love'. Deze laatste werd in december 2008 als 			haar eerste single uitgebracht.
            In 2009 trad Sue op op het North Sea Jazz Festival en bij Lowlands. Ook was ze een keer te zien op Couleur Café.[bron?] Ze was meerdere malen in De Wereld Draait Door te horen.
        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            http://www.demofarm.be/wp-content/uploads/2011/12/selah-sue.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="">
            Muse
        </title>
        <text x="" y="" font-size="">
            Muse is een Britse rockband uit Teignmouth, opgericht in 1994. De groep bestaat uit frontman Matthew Bellamy, drummer Dominic Howard en bassistChristopher Wolstenholme.
            De band debuteerde in 1999 met het album Showbiz, dat onder andere de singles "Muscle Museum" en "Sunburn" bevatte. Het album leverde Muse vooral vergelijkingen met Radiohead op.[bron?] Een groter succes
            was het vervolg Origin of Symmetry uit 2001, dat in het Verenigd Koninkrijk de derde plaats in de hitlijst haalde en de platina-status verkreeg. De singles "Plug In Baby" en "New Born" bereikten tevens de top 20 in de UK 			Singles Chart.
            Twee jaar later verscheen Absolution, dat de eerste nummer één hit van Muse in het Verenigd Koninkrijk werd. De songteksten behandelen complottheorieën en politieke en wetenschappelijke overtuigingen. In 2006 			ging Muse hiermee door met het Mercury Prize-genomineerde Black Holes and Revelations. Het album heeft "Supermassive Black Hole" als leadsingle. In 2009 verscheen het vijfde album The Resistance dat nummer 			één werd in Nederlandse en Belgische hitlijsten.
            De muziek van Muse wordt beschreven als progressieve rock, alternatieve rock of spacerock, en is een mix van (hard)rock met klassieke invloeden dat in later werk soms is aangevuld met elektronische muziek. Een 			ander kenmerk is het bombastische en pretentieuze in de muziek, dat ook terugkomt in de optredens van de band. Matthew Bellamy gebruikt vaak zijn falsetstem en schrijft over onderwerpen zoals liefde, 			complottheorieën, het buitenaardse en politieke kwesties.
        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            http://i.telegraph.co.uk/multimedia/archive/02352/muse_2352850b.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="">Raketkanon</title>
        <text x="" y="" font-size="">

        </text>
        <image x="" y="" width="" height=""></image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="">
            The Rolling Stones
        </title>
        <text x="" y="" font-size="">
            The Rolling Stones (vaak aangeduid als de Stones) is een Engelse rock-'n-rollband die actief is sinds 1962. De band speelt, naast rock-'n-roll en rock ook stijlen als blues, country, hardrock, reggae en punk.
            Sinds The Rolling Stones in 1962 werden opgericht, hebben zij vele grote hits gehad, zoals "Angie", "Paint It Black" en "(I Can't Get No) Satisfaction". Zij hebben meer dan vijfentwintig studioalbums uitgebracht, 			waaronder Tattoo You, Goats Head Soup, Some Girls, Let It Bleed en Sticky Fingers. Hun laatste album was A Bigger Bang uit 2005.
            The Rolling Stones bestaan uit Mick Jagger (zang), Keith Richards (gitaar), Charlie Watts (drums) en Ron Wood ((bas)gitaar). De bekendste ex-leden zijn Brian Jones, Mick Taylor, Bill Wyman en, hoewel nooit officieel, toetsenist Ian Stewart.

        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            http://www.100xr.com/artists/R/Rolling_Stones/The.Rolling.Stones.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="">Block Party</title>
        <text x="" y="" font-size="">
            Bloc Party is een Londense post-punkgroep die onder de naam The Angel Range in 2002 werd opgericht. Bloc Party als naam wordt gebruikt sinds september 2003. De band ontstond door het ontmoeten van Russell 			Lissack en Kele Okereke op het Reading Festival. De twee konden het goed met elkaar vinden en later werden Gordon Moakes en Matt Tong aan de groep toegevoegd. Zo ontstond het uiteindelijke Bloc Party.
            De band wordt onder andere geïnspireerd door New Order, The Cure, Orchestral Manoeuvres in the Dark en Joy Division. Ook invloeden van Gang Of Four,Franz Ferdinand, Liars en Interpol zijn terug te vinden in hun 			songs, die vooral gekenmerkt worden door hun nervositeit en sterk opzwepende ritme-sectie. Keles ijle, bedrukte stem wordt vaak vergeleken met die van Robert Smith. Hoewel er hierdoor meestal een dreigende sfeer 			wordt gecreëerd in hun liedjes, komen deze toch nog erg 'poppy' voor de dag, vooral door hun sterke melodieën en hun hyperactieve ritmes.
        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            http://startwithmusic.files.wordpress.com/2012/05/bloc-party.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
</pages>