<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<pages>
    <page id="1">

        <title x="" y="" color="">WALLACE VANBORN</title>
        <text x="" y="" font-size="">
            February 2006: Ian Clement, Sylvester Vanborm and Dries Hoof make their first live appearance as Wallace Vanborn, an eager and young three-piece rockband bringing a mixture of heavy stonerrock and sexy, danceable drumbeats. A magical formula that soon provided the band with a solid live reputation and the current nickname “Pletwallace” (Pletwals = the Dutch word for steamroller). The band released their critically acclaimed debut “Free Blank Shots” early 2010. The album hit the web, sprung airplay for the first singles and resulted in tours throughout Belgium, The Netherlands, Germany, Switzerland, Austria, France, the United Kingdom and along the USA Westcoast.
            Wallace Vanborn made a smashing impression on the Eurosonic Festival in Groningen (2011), performed at the Sziget Festival (2011) and played over 100 shows in 11 different countries. The band released their second album “Lions, Liars, Guns and God” in April 2012, produced and mixed by triple Grammy-winner David Bottrill, who also worked with Tool, Muse, Placebo, Smashing Pumpkins and dEUS. With 40 releases shows all over Europe (Benelux, Gas, Scandinavia, France, ...) and a festivalsummer including A-list festivals such as Pukkelpop and Dour Festival, Wallace Vanborn will finally confirm its status as one of the most promising European live rock acts of 2012.
        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            /assets/images/wallacevanborn.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="">TRIGGERFINGER</title>
        <text x="" y="" font-size="">
            De band werd opgericht in 1998, maar dan wel met een andere bassist, namelijk Wladimir Geels. In 2003 verliet hij de band, omdat hij qua stijl een andere koers wilde bevaren. Hij werd vervangen door gitarist Paul Van 			Bruystegem die al langer contacten had met Block en Goossens i.v.m. producerszaken en vervangingszaken.
            Het trio bracht tot nu toe vijf platen uit waaronder de drie studioalbums Triggerfinger uit 2004 en What Grabs Ya? uit 2008 en een livealbum Faders Up uit 2007, plus een opname van een concert in Londen in juli 2011. 			Op 15 november 2010 kwam hun meest recente album All This Dancin' Around uit, waarvan de opnames plaatsvonden in mei 2010 te Los Angeles. In juli 2011 speelden ze op het High Voltage-hardrockfestival in Londen 			waarvan een onofficiële cd met bijbehorende DVD uitkwam voor de bezoekers van dat concert. Door een te groot aantal exemplaren is deze nu ook in België te koop. Voor de zomer komt er wel een officieel livealbum 			uit, opgenomen tijdens de drie uitverkochte concerten in de Melkweg in Amsterdam. Die opnames worden binnenkort afgemixt doorGreg Gordon.[1]
        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            /assets/images/triggerfinger.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="">SELAH SUE</title>
        <text x="" y="" font-size="">
            Sanne Putseys is afkomstig uit het Vlaams-Brabantse Leefdaal, een deelgemeente van Bertem. Sanne ging naar de middelbare school Heilig-HartCollege Tervuren (Wezembeek-Oppem,België) Ze leerde op haar 			vijftiende op de akoestische gitaar spelen en begon toen ook al eigen liedjes te schrijven. Op haar 17de trad ze als jongste en enige vrouwelijke artieste op tijdens het opensongcontest Open Mic-avond in Het Depot in 			Leuven. Organisator en zanger Milow, of Jonathan Vandenbroeck, merkte haar op en vroeg haar op te treden in zijn voorprogramma. Later speelde ze ook nog in het voorprogramma van Jamie Lidell in Londen en Parijs 			en stond ze met Novastar in het Amsterdamse Paradiso en ook in dat van Prince in Antwerpen.
            Toen de radiozender Studio Brussel in het programma Volt op zoek ging naar de toekomst van de Belgische muziek, mochten tal van gevestigde Belgische waarden hun protegé voorstellen en voor Milow was dat Selah
            Sue. Samen speelden ze dan Explanations op de radio.
            Van september 2008 tot eind augustus 2009 zat ze in de schoot van AB Artist In Residence. De AB staat hiermee artiesten waarin ze sterk geloven en die geen platenfirma of management hebben bij in een 			carrièreplanning. Hierdoor werd ze een beetje een huisartiest van de AB en kon ze een demo opnemen.
            Naast covers van Erykah Badu en Amy Winehouse heeft ze ook een pak eigen nummers. Twee van haar bekendste nummers zijn het akoestische 'Mommy' en 'Black part love'. Deze laatste werd in december 2008 als 			haar eerste single uitgebracht.
            In 2009 trad Sue op op het North Sea Jazz Festival en bij Lowlands. Ook was ze een keer te zien op Couleur Café.[bron?] Ze was meerdere malen in De Wereld Draait Door te horen.
        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            /assets/images/selahsue.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" href="http://www.selahsue.com/">visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="">MUSE</title>
        <text x="" y="" font-size="">
            Muse is een Britse rockband uit Teignmouth, opgericht in 1994. De groep bestaat uit frontman Matthew Bellamy, drummer Dominic Howard en bassistChristopher Wolstenholme.
            De band debuteerde in 1999 met het album Showbiz, dat onder andere de singles "Muscle Museum" en "Sunburn" bevatte. Het album leverde Muse vooral vergelijkingen met Radiohead op.[bron?] Een groter succes
            was het vervolg Origin of Symmetry uit 2001, dat in het Verenigd Koninkrijk de derde plaats in de hitlijst haalde en de platina-status verkreeg. De singles "Plug In Baby" en "New Born" bereikten tevens de top 20 in de UK 			Singles Chart.
            Twee jaar later verscheen Absolution, dat de eerste nummer één hit van Muse in het Verenigd Koninkrijk werd. De songteksten behandelen complottheorieën en politieke en wetenschappelijke overtuigingen. In 2006 			ging Muse hiermee door met het Mercury Prize-genomineerde Black Holes and Revelations. Het album heeft "Supermassive Black Hole" als leadsingle. In 2009 verscheen het vijfde album The Resistance dat nummer 			één werd in Nederlandse en Belgische hitlijsten.
            De muziek van Muse wordt beschreven als progressieve rock, alternatieve rock of spacerock, en is een mix van (hard)rock met klassieke invloeden dat in later werk soms is aangevuld met elektronische muziek. Een 			ander kenmerk is het bombastische en pretentieuze in de muziek, dat ook terugkomt in de optredens van de band. Matthew Bellamy gebruikt vaak zijn falsetstem en schrijft over onderwerpen zoals liefde, 			complottheorieën, het buitenaardse en politieke kwesties.
        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            /assets/images/muse.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="">RAKETKANON</title>
        <text x="" y="" font-size="">

        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            /assets/images/raketkanon.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="">THE ROLLING STONES</title>
        <text x="" y="" font-size="">
            The Rolling Stones (vaak aangeduid als de Stones) is een Engelse rock-'n-rollband die actief is sinds 1962. De band speelt, naast rock-'n-roll en rock ook stijlen als blues, country, hardrock, reggae en punk.
            Sinds The Rolling Stones in 1962 werden opgericht, hebben zij vele grote hits gehad, zoals "Angie", "Paint It Black" en "(I Can't Get No) Satisfaction". Zij hebben meer dan vijfentwintig studioalbums uitgebracht, 			waaronder Tattoo You, Goats Head Soup, Some Girls, Let It Bleed en Sticky Fingers. Hun laatste album was A Bigger Bang uit 2005.
            The Rolling Stones bestaan uit Mick Jagger (zang), Keith Richards (gitaar), Charlie Watts (drums) en Ron Wood ((bas)gitaar). De bekendste ex-leden zijn Brian Jones, Mick Taylor, Bill Wyman en, hoewel nooit officieel, toetsenist Ian Stewart.
        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            /assets/images/therollingstones.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="">BLOC PARTY</title>
        <text x="" y="" font-size="">
            Bloc Party is een Londense post-punkgroep die onder de naam The Angel Range in 2002 werd opgericht. Bloc Party als naam wordt gebruikt sinds september 2003. De band ontstond door het ontmoeten van Russell 			Lissack en Kele Okereke op het Reading Festival. De twee konden het goed met elkaar vinden en later werden Gordon Moakes en Matt Tong aan de groep toegevoegd. Zo ontstond het uiteindelijke Bloc Party.
            De band wordt onder andere geïnspireerd door New Order, The Cure, Orchestral Manoeuvres in the Dark en Joy Division. Ook invloeden van Gang Of Four,Franz Ferdinand, Liars en Interpol zijn terug te vinden in hun 			songs, die vooral gekenmerkt worden door hun nervositeit en sterk opzwepende ritme-sectie. Keles ijle, bedrukte stem wordt vaak vergeleken met die van Robert Smith. Hoewel er hierdoor meestal een dreigende sfeer 			wordt gecreëerd in hun liedjes, komen deze toch nog erg 'poppy' voor de dag, vooral door hun sterke melodieën en hun hyperactieve ritmes.
        </text>
        <image x="" y="" width="" height="">
            /assets/images/blocparty.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" >visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="0x000000">FOO FIGHTERS</title>
        <text x="" y="" font-size="14">
            Foo Fighters is een Amerikaanse rockband, opgericht door multi-instrumentalist Dave Grohl, bekend als voormalig drummer van Nirvana. Een belangrijke inspiratiebron voor deze band is dan ook de grunge. De band trad voor het eerst op in 1995.
            De Foo Fighters werden gevormd nadat Nirvana uiteen viel door het overlijden van Kurt Cobain. Dave Grohl bracht in 1995 onder de naam Foo Fighters een gelijknamig album uit, een verzameling nummers die hij bijeen schreef in zijn Nirvana-periode. Dave speelde alle bas-, gitaar- en drumpartijen zelf in voor wat hij aanvankelijk als een demo beschouwde. In de daarop volgende maanden formeerde hij een band: bassist Nate Mendel, drummer William Goldsmith (beiden ex-Sunny Day Real Estate) en gitarist Pat Smear (ex-Germ, die Nirvana van een versterkend gitaargeluid voorzag tijdens de In Utero tour) gaven de Foo Fighters een gezicht. Het tweede niet meer naar grunge neigende album The Colour and the Shape zag in 1997 het levenslicht. Goldsmith wordt later dat jaar vervangen door Taylor Hawkins die eerder al zijn sporen verdiende bij Alanis Morissette. Ook Smear verlaat de groep. Grohl heeft niets meer te verliezen, zo getuigt ook de titel van het derde, bij momenten popachtig klinkende, album There Is Nothing Left to Lose. Hierop staan onder meer de hits Learn to Fly, Aurora en Breakout. De laatste verscheen ook op de soundtrack van de film Me, Myself & Irene. Op het vierde Foo Fighters album One by One horen we voor het eerst gitarist Chris Shiflett die de Foo's al enkele jaren live ondersteunde. Voorheen speelde Shiflett in de punkband No Use for a Name. Tevens is hij gitarist in de coverband Me First and the Gimme Gimmes en bij zijn eigen band Jackson United.
            In juni 2005 kwam het dubbelalbum In Your Honor uit. De eerste cd bestaat uit rock en het tweede gedeelte is akoestisch. Op het album worden de Foo Fighters bijgestaan door John Paul Jones (Led Zeppelin), Josh Homme (Queens of the Stone Age) en Norah Jones. Op 31 januari 2006 waren de Foo Fighters in Nederland om In Your Honor te promoten. Dit concert werd gegeven in de Heineken Music Hall in Amsterdam. In België speelden de Foo Fighters voor een uitverkocht Vorst Nationaal. In juni van datzelfde jaar speelde de band een concert voor 85.000 fans in Hyde Park te Londen. Het zesde studioalbum van de Foo Fighters heet Echoes, Silence, Patience & Grace en is uitgebracht op 25 september 2007. Het album bevat twaalf nieuwe tracks. The Pretender is de naam van de eerste single, die op 10 september 2007 is uitgekomen. De rest van het album lekte op 12 september 2007 op het internet.
            Eind mei 2008 stonden de Foo Fighters op Pinkpop als één van de hoofdacts.
            Op 4 juli 2009 heeft de band in de Verenigde Staten het nummer Wheels voor het eerst ter gehore gebracht. Dit nummer staat op het compilatiealbum Greatest Hits dat in november van dat jaar uitgebracht werd.
            Op 15 februari 2011 werd het zevende studioalbum van de Foo Fighters aangekondigd. Het is op 8 april in Nederland uitgebracht maar is internationaal op 12 april verschenen en heet Wasting Light. Op 1 maart verscheen de eerste single Rope. Naar aanleiding van hun nieuw album maakte James Moll een documentaire over de volledige geschiedenis van de Foo Fighters genaamd "Foo Fighters: Back & Forth". Dit is eveneens de titel van een van hun songs op Wasting Light.
            In de zomer van 2011 waren de Foo Fighters geboekt voor de festivals Pinkpop en Pukkelpop. Het optreden van de band als afsluiter op de mainstage van Pinkpop vond plaats op maandag 13 juni van negen uur tot elf uur. Het optreden op Pukkelpop ging niet door vanwege het drama tijdens Pukkelpop 2011 dat enkele uren voor het geplande tijdstip plaatsvond. In augustus 2012 stond de band op Lowlands en Pukkelpop.</text>
        <image x="" y="" width="500" height="500">
            /assets/images/foofighters.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" href="http://www.foofighters.com/">visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="0x000000">THE VAN JETS</title>
        <text x="" y="" font-size="14">
            The Van Jets is een rockband uit Oostende die een mengeling van glamrock, rock-'n-roll, garagerock en pop speelt. De band won in 2004 Humo's Rock Rally.
            In 2005 brachten de bandleden hun eerste ep uit, Belvédère Records presents The Van Jets, met daarop onder andere hun eerste single Ricochet.
            Eind 2006 kwam de single Electric Soldiers uit als voorloper van het gelijknamige debuutalbum (2007). Uit dit album zijn ondertussen al drie andere singles verschenen: Johnny Winter, Our Love = Strong en What's going on?, waarvan vooral What's going on? het goed deed in alternatieve muzieklijsten zoals De Afrekening. De zege in de Rock Rally en de positieve recensies op hun plaat leverde de groep ook optredens op grote festivals op. Zo stonden ze onder andere op het hoofdpodium van Rock Werchter en Pukkelpop.
            Op 1 maart 2010 kwam de nieuwe cd van de groep uit, Cat Fit Fury!. The Future, de eerste single van dit nieuwe album, werd in januari uitgebracht. Deze stond op 1 in De eindafrekening 2010 en was bovendien de meest gedraaide plaats op Studio Brussel in 2010. Ook de tweede single Down Below was succesvol: in De eindafrekening 2010 kwam het uit op 9. Down Below en de derde single Teevee stonden op 1 in De Afrekening. The Future stond zeven keer op 1 in De Afrekening. Op 17 september 2012 kwam een nieuw album uit, nl. 'HALO'. Dit album werd zeer positief ontvangen.</text>
        <image x="" y="" width="500" height="500">
            /assets/images/thevanjets.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" href="http://www.thevanjets.be/">visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="0x000000">THE XX</title>
        <text x="" y="" font-size="14">
            The xx is een indieband uit het zuidwesten van Londen. De band bestond tot en met november 2009 uit vier leden rond de leeftijd van 20 jaar: Romy Madley Croft, Baria Qureshi. Oliver Sim en Jamie Smith. In november 2009 verliet Qureshi de band.[1] De bandleden hadden elkaar ontmoet op Elliot School in Londen, waar ook andere bekende artiesten als Hot Chip, Burial en Four Tet op school hebben gezeten. [2]
            Het debuutalbum van de band, xx, werd goed ontvangen en kreeg onder andere de beoordeling Universal acclaim (universele toejuiching) op Metacritic[3] en kreeg een hoge notering in de Best of the year-lijst van Rolling Stone (negende plek) en NME (tweede). [4] [5] De band werd bekend door een hoge notering in de Future 50 list van het Britse NME muziektijdschrift en positieve recensies bij websites als Pitchfork. Het titelloze debuutalbum van de band kwam uit op 17 augustus 2009 bij Young Turk Records. De single Crystalised van het debuutalbum was een week lang 'Single van de week' op iTunes.</text>
        <image x="" y="" width="500" height="500">
            /assets/images/thexx.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" href="http://thexx.info">visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="0x000000">GOOSE</title>
        <text x="" y="" font-size="14">
            Goose is een Belgische electropunkband bestaande uit Mickael Karkousse, Dave Martijn, Tom Coghe, en Bert Libeert. Hun huidige label is !K7.
            Goose is gevormd in de zomer van 2000 in Kortrijk, België. Ze begonnen al snel zelf liedjes te schrijven en op te nemen, en in die liedjes hoorde je duidelijk de aanwezigheid van de synthesizer. In 2002 wonnen ze Humo's Rock Rally, en later dat jaar namen ze hun eerste single op samen met Teo Miller, genaamd "Audience". Coca Cola gebruikte de debuutsingle voor TV-spotjes die uitgezonden werden door heel Europa.
            In 2006 tekende ze een contract bij Skint Records, en brachten hun tweede single "Black Gloves" in juli 2006 uit. Er werd een video gemaakt voor "Black Gloves" door Nothing To See Here en was geregisseerd door Steve Glashier. Hun debuutalbum werd uitgebracht op 11 september, 2006. Ze maakten ook nog de tune voor Heinekens Champions League campagne.
            Op 18 oktober 2010 verscheen Synrise, het tweede album van Goose. Bekende hits uit dit album zijn het nummer Words en de titelsong Synrise. De succesvolle optredens doorheen Europa gaf de groep in oktober 2011 ook een groot thuisconcert op een vol Schouwburgplein in Kortrijk (zie foto) onder de naam 'Goose Invades'. Hierbij traden ook stadsgenoten SX op en werd het openluchtoptreden gevolgd door een afterparty in muziekclub De Kreun.</text>
        <image x="" y="" width="500" height="500">
            /assets/images/goose.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" href="http://www.goosemusic.com/">visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="0x000000">GREEN DAY</title>
        <text x="" y="" font-size="14">
            Green Day is een Amerikaanse punkrockband uit Oakland, Californië.
            De eerste albums van Green Day kwamen uit onder het onafhankelijke platenlabel Lookout! Records. Hiermee kregen ze een steeds meer bekendheid, en meer fans. In 1994 werden ze wereldwijd bij het grote publiek bekend met hun album Dookie, dat uiteindelijk alleen al in de Verenigde Staten meer dan 10 miljoen keer verkocht is. Green Day werd vaak neergezet als band die, naast bands als Sublime, The Offspring en Rancid, de punk-rockmuziekstijl wereldwijd populair maakte en deed herleven. De drie opvolgende albums van Green Day, Insomniac, Nimrod en Warning hadden niet het enorme succes van Dookie, maar waren nog steeds succesvol. Insomniac en Nimrod haalde dubbel platina en Warning kreeg de gouden status toegewezen. De rockopera American Idiot (2004), deed het succes van de band weer herleven bij de jongere generatie. Van deze plaat zijn er in de Verenigde Staten 5 miljoen verkocht. Het achtste studioalbum van de band, 21st Century Breakdown, is uitgekomen in 2009. De band heeft in een video op de officiële website laten weten dat ze een trilogie van nieuwe albums zullen uitbrengen. Deze zullen ¡Uno!, ¡Dos! en ¡Tré! gaan heten en zullen op respectievelijk 21 september 2012, 9 november 2012 en 7 december 2012 uitkomen.
            Green Day heeft wereldwijd meer dan 65 miljoen albums verkocht. De groep heeft vijf Grammy Awards gewonnen. In 2010 werd een musicalversie van American Idiot voor het eerst opgevoerd op Broadway. De musical is genomineerd voor 7 Tony Awards, de belangrijkste prijzen op musicalgebied, en heeft over het algemeen positieve reviews gekregen.
            In 1987 richtten de twee vrienden Billie Joe Armstrong en Mike Dirnt, toentertijd 15 jaar oud, een band op die Sweet Children heette. Het eerste live-optreden vond plaats op 17 oktober 1987, in Rod's Hickory Pit in Vallejo, Californië. Armstrongs moeder werkte daar. In 1988 begonnen Armstrong en Dirnt met Sean Hughes en voormalig Isocracy-drummer John Kiffmeyer, ook bekend als Al Sobrante, te werken. Kiffmeyer was de drummer en de manager van de band, hij regelde de boekingen voor optredens van de band en hielp een achterband opbouwen. Sean Hughes was de bassist van de band. Zoals in de dvd Punk's Not Dead door Armstrong geciteerd wordt, was Operation Ivy een grote invloed van de band, en de groep die de twee had geïnspireerd om een band te vormen.
            Nadat Hughes uit Green Day was gestapt in 1988, zag Larry Livermore, eigenaar van Lookout! Records, de band spelen in een show en hij bood hun een platencontract aan. In 1989 nam de band hun eerste ep op, genaamd 1,000 Hours. Voordat 1,000 Hours uitkwam, veranderde de band de naam naar Green Day, om verwarring met een andere lokale band, genaamd Sweet Baby, te voorkomen.
            Lookout! Records bracht ook het eerste studioalbum van Green Day uit, genaamd 39/Smooth, begin 1990. Green Day zou later dat jaar nog twee ep's uitbrengen, Slappy en Sweet Childen, die oudere nummers bevatten die de band had opgenomen voor het platenlabel Skene! Records, en opnieuw hadden opgenomen. In 1991 werd 1,039/Smoothed Out Slappy Hours uitgebracht, dat de nummers van alle voorgaande ep's en van het album bevatten. In het najaar van 1990, vlak na de eerste landelijke tour van de band, ging Sobrante studeren. De drummer van The Lookouts, Tre Cool, zou zijn plaats als drummer tijdelijk innemen. Echter, wanneer het duidelijk werd dat Sobrante niet van plan was zich fulltime op de band te richten, werd de plaats van Cool permanent. De band toerde het grootste deel van 1992 en 1993, en speelde een aantal concerten in Europa. Het tweede album Kerplunk verkocht 50.000 exemplaren in de Verenigde Staten.
            Het succes van Kerplunk leidde tot een groot aantal bekende platenlabels die geïnteresseerd raakten in Green Day, en de band verliet uiteindelijk Lookout! Records op vriendschappelijke wijze en tekende een contract bij Reprise Records. Ze kwamen bij dit label door producer Rob Cavallo, wiens werk hun aandacht trok. De groep was zeer te spreken over zijn werk met de Californische band The Muffs, en later hebben ze gezegd dat Cavallo "de enige was waar wij echt mee konden praten". Voor veel fans was dit het punt waarop gedacht werd dat Green Day te commercieel zou worden. Terugkijkend op deze periode heeft Armstrong aan Spin Magazine verteld: "Ik kon niet terug naar de punk-scene, wanneer we het grootste succes ter wereld waren, of de grootste blunder ... Het enige dat ik kon doen was op mijn fiets stappen en vooruit kijken." Na het contract met Reprise Records getekend te hebben, begon Green Day te werken aan hun eerste A-labelalbum, Dookie.
            Dookie is in drie weken opgenomen, en is uitgekomen in februari 1994. Het werd een commercieel succes, geholpen door het veelvuldige spelen van de video's van "Longview", "Basket Case" en "When I Come Around" op MTV. Elke van deze nummers bereikten nummer 1 in de Amerikaanse Modern Rock Tracks-lijst. Dat jaar deed Green Day een landelijke tour met de band Pansy Division als openingsact. Op 9 september 1994, tijdens een optreden bij Hatch Memorial Shell in Boston, braken er rellen uit tijdens de set van de band (die daardoor werd verkort tot 7 nummers). Bij de rellen raakten 100 mensen gewond en werden 45 mensen gearresteerd. De band trad ook op bij het Lollapaloozafestival en Woodstock '94, waar ze tot ongenoegen van velen een moddergevecht startten. Tijdens het concert, herkende een beveiliger Mike Dirnt niet. Hij dacht dat het een fan was die binnengedrongen was en heeft een aantal van zijn tanden eruit geslagen. Doordat Woodstock '94 door miljoenen mensen op televisie werd bekeken, werd het succes van en de erkenning voor Green Day steeds groter. Dit heeft geleid dat het album uiteindelijk een diamanten status kreeg. In 1995 won Dookie de Grammy Award voor Beste Alternatieve Album en de band was genomineerd voor negen MTV Video Music Awards.
            In 1995 werd een single voor de Angus soundtrack uitgebracht, getiteld "J.A.R.". De single debuteerde op nummer één op de Billboard Modern Rock Tracks-lijst. Het nummer werd gevolgd door de band haar vierde studioalbum, Insomniac, dat in de herfst van 1995 werd uitgebracht. Insomniac was een veel donkerdere en hardere plaat als antwoord op de nieuwe populariteit, vergeleken met het meer melodische Dookie. Het album ontving warme kritiek door critici. Het muziekblad Rolling Stone gaf het album 4 van de 5 sterren. Er werd gezegd dat "in punk wordt het goede werk uit zich en krijgt betekenis wanneer je het luistert zonder opoffering van iets van het elektrische directheid. Green Day is zo goed als dit kan zijn". De singles uitgebracht van Insomniac waren "Geek Stink Breath", "Stuck with Me", "Brain Stew/Jaded" en "Walking Contradiction". Hoewel het album niet de verkopen van Dookie bereikte, verkocht het twee miljoen albums in Amerika. Daarbij kreeg het album verschillende nominaties voor Grammy's en American Music Awards. De Europeaanse tour die daarop volgde werd afgezegd vanwege vermoeidheid.</text>
        <image x="" y="" width="500" height="500">
            /assets/images/greenday.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" href="http://www.greenday.com/">visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
    <page>
        <title x="" y="" color="0x000000">MUMFORD AND SONS</title>
        <text x="" y="" font-size="14">
            Mumford and Sons is een Britse Folkrock band, afkomstig uit Londen. De band werd opgericht door Marcus Mumford, Winston Marshall, Ben Lovett en Ted Dwane. Ze speelden daarvoor als collectief achter de zangeres Laura Marling.
            De groep bestaat sinds eind 2007. In 2009 werd het debuutalbum Sigh No More uitgebracht. Het album bereikte zowel in de Nederlandse Album Top 100 als de Vlaamse Ultratop 50 Albums de derde positie. Debuutsingle Little Lion Man behaalde een vierde plaats in de Vlaamse Ultratop 50. In 2011 won Mumford & Sons een European Border Breakers Award. De European Border Breakers Awards zijn prijzen die jaarlijks worden uitgereikt aan tien jonge veelbelovende Europese artiesten die het jaar ervoor succesvol buiten de eigen landsgrenzen debuteerden. In 2012 stond Mumford & Sons zowel op Pinkpop als op Rock Werchter. Op Pinkpop hebben zij aangekondigd dat hun nieuwe album uitkomt op 24 september 2012. Op 16 juli 2012 kwam ook de onthulling van de albumtitel: Babel. Op 30 maart 2013 treedt Mumford & Sons op in het Ziggo Dome in Amsterdam.</text>
        <image x="" y="" width="500" height="500">
            /assets/images/mumfordandsons.jpg
        </image>
        <urlPage x="" y="" >read more</urlPage>
        <urlLink x="" y="" href="http://www.mumfordandsons.com/">visit</urlLink>
        <background-image x="" y="" width="" height=""></background-image>
    </page>
</pages>